道歉係一種藝術，一種有力手段

因為工作關係 (服務行業) ，小弟成日都要同唔同既機構 /人道歉，好多時唔係自己錯，而係做既野唔符合對方期望，所以要透過道歉尋求大家之間既共識。

尋日機場既事，我認為道歉係必需，因為真係失左民意，但個出發點一定唔可以係因為自己衰左，求大家原諒，而係明白自己可能做得唔夠好，希望下次可以做好啲。

小弟無用，唔可以直接幫到前線啲咩，只能希望透過小小自己既經驗，令道歉活動可以幫大家爭取番民意：

1）矛頭大大力指向政權
人類係好容易失焦既動物，永遠只著眼當下既野，忘記背後大局。要洗腦式講番政府點樣漠視人民，警方點樣濫權，先至導致今日既局面。

2）盡量悲情
當成功令市民聚焦番個重點，就要打悲情牌。人係感情動物，好多人睇直播/相，見到個內地人咁慘俾人圍，好自然有憐憫之心 (但我少少都無)，會覺得示威者太過份。呢個時候，我地要努力講番之前手足點樣俾警方施暴，打到成身血，連隻眼都瞎埋。我一直都有個心理關口，唔想消費手足既身體傷害黎做新聞，但我更加唔想班手足死得不明不白，所以一定要大大力講番我地手足受到既傷害，我地先至受害者，被打壓既一群。

3）提供合理化因素
人有感性亦有理性，講完感性，就自然需要理性支持。請盡量搵多啲當時行動合理既原因，例如個內地人行迹可疑，明明係記者又話自己遊客，而示威者因為之前曾經被警方派黎既鬼打，所以內心極度恐懼，怕自己受到傷害，所以先至圍住個內地人問個清楚。

4）最後，講番自己可能做得無咁好，因為長期受到政府同警方暴力壓迫，所以行動或有不善，希望大家體諒，下次做好啲。

要記住，道歉係一種手段，唔代表我地全錯，因為最錯既一定係個政權，凡事有因必有果。講好左唔割就點樣都唔割

幫政府道歉

幫政府道歉呢招對外國人有效，但對本地人可能有少少抽象，尤其是尋日啲直播，對中立派淺黃人士好大影響，要諗辦法spin個重點去個政權度